\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}
\newcommand\bs\backslash
\newcommand{\Img}[1]{\text{Im }#1}
\newcommand{\Ker}[1]{\text{Ker }#1}
\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №4. Общие вопросы}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{33}
		
		\item   \begin{itemize}  
                    \item   Пусть $p \in \bb P \bs \st{2}$; докажите, что $|\Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}}| = \frac{p-1}{2}$ 
                                и $\Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}} = \Ker{pow_{\bb F_p^\times, \frac{p-1}{2}}}$. \\
                        
                        $\bb F_p^\times$ -- циклическая группа, т.к. $p \in \bb P$. 
                        \begin{align*}
                            |\Img{pow_{G,k}}| &= \frac{|G|}{gcd(k, |G|)} \then |\Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}}| = \frac{p-1}{gcd(2,p-1)} = \frac{p-1}{2} \\
                            \Img{pow_{G,k}} &= \st{g \in G \,|\, g^\frac{|G|}{gcd(k, |G|)} = 1}, 
                            \Ker{pow_{G,k}} = \st{g \in G \,|\, g^{gcd(k, |G|)} = 1} \\
                            &\then \Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}} = \st{g \in G \,|\, g^\frac{p-1}{2} = 1} = \st{g \in G \,|\, g^{gcd(p-1, \frac{p-1}2)}}= \Ker{pow_{\bb F_p^\times, \frac{p-1}{2}}}
                        \end{align*}
                    \item   Пусть $p \in \bb P$; докажите, что следующие свойства эквивалентны:\\
                        \begin{tabbedenum}{3}
                            \item   $-1 \notin \Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}}$ 
                            \item   $p \equiv 3 \mod 4 $
                            \item   $\bb F_p[x]/(x^2 + 1)$ -- поле
                        \end{tabbedenum}\\

                        \begin{itemize}[]
                            \item   $a \to b$
                                \begin{align*}
                                    -1 &\notin \Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}} \then -1 \notin \Ker{pow_{\bb F_p^\times, \frac{p-1}2}} \\
                                    &\then (-1)^\frac{p-1}2 \neq 1 \\
                                    &\then \frac{p-1}2 \equiv 1 \mod 2, \text{ т.е. $\frac{p-1}2$ -- нечетное} \\   
                                    &\then p - 1 \equiv 2 \mod 4\\
                                    &\then p \equiv 3 \mod 4
                                \end{align*}
                            \item   $b \to a$ 
                                \begin{align*}
                                    &p \equiv 3 \mod 4 \\
                                    &\then p - 1 \equiv 2 \mod 4\\
                                    &\then \frac{p-1}2 \equiv 1 \mod 2, \text{ т.е. $\frac{p-1}2$ -- нечетное} \\   
                                    &\then (-1)^\frac{p-1}2 \neq 1 \\
                                    &\then -1 \notin \Ker{pow_{\bb F_p^\times, \frac{p-1}2}} \then -1 \notin \Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}}
                                \end{align*}
                            \item   $c \to a$
                                \begin{align*}
                                    \intertext{$\bb F_p[x]/x^2 + 1$ -- поле, в котором старшая степень многочлена меньше 2 и к каждому элементу найдется обратный, тогда} 
                                    &\forall a,b \in \bb F_p (a \neq 0 \lor b \neq 0) \, \exists c,d  \in \bb F_p ((ax + b)(cx+d) \equiv 1 \mod x^2 + 1) \\
                                    &acx^2 + bcx + adx + bd \equiv 1 \mod x^2 + 1 \\
                                    &bcx + adx +bd - ac \equiv 1 \mod x^2 + 1 \\
                                    &(bc + ad)x + bd - ac \equiv 1 \mod x^2 + 1 \\
                                    &\left \{
                                    \begin{aligned}
                                        bc + ad \equiv 0 \mod p\\
                                        bd - ac \equiv 1 \mod p
                                    \end{aligned}
                                    \right. \\
                                    & c = -\frac{a}{a^2 + b^2}, \quad d = \frac{b}{a^2+b^2} \\
                                    & a = 0 \then c = 0, d = \frac 1 b \text{ -- решение есть} \\
                                    & b = 0 \then c = -\frac 1 a, d = 0 \text{ -- решение есть}
                                    \intertext{В поле всегда найдется обратный элемент, значит всегда есть решения $c$ и $d$, значит если $a\neq0\land b\neq0$, то $a^2 + b^2 \neq 0 $}
                                    & a^2 + b^2 \neq 0 \then a^2 \neq -b^2 \then \left (\frac a b \right )^2 \neq -1 \\
                                    & \not\exists \alpha \in \bb F_p^\times (\alpha^2 = -1) \then -1 \notin \Img{pow_{\bb F_p^\times, 2}}
                                \end{align*}
                            \item   $a \to c$ \\

                                    $-1 \notin \Img{pow_{\bb F_p^\times}} \then a^2 + b^2 \neq 0 \then$ всегда будут решения уравнения выше $\then \bb F_p[x]/x^2 + 1$ -- поле.

                        \end{itemize}
                \end{itemize}
	\end{enumerate}

\end{document}
